<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>CISSP on Cybersécurité Démystifiée</title>
    <link>https://cybersecurite.demystifiee.fr/tags/cissp/</link>
    <description>Recent content in CISSP on Cybersécurité Démystifiée</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <copyright>© 2025 </copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Oct 2025 18:18:35 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://cybersecurite.demystifiee.fr/tags/cissp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>La gestion des risques en cybersécurité</title>
      <link>https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251014-la-gestion-des-risques-en-cybers%C3%A9curit%C3%A9/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 18:18:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251014-la-gestion-des-risques-en-cybers%C3%A9curit%C3%A9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La gestion des risques (&lt;em&gt;risk management&lt;/em&gt;) dans le domaine de la cybersécurité est un processus systématique essentiel qui vise à protéger les actifs informationnels de toute organisation contre les menaces actuelles et émergentes. Cette discipline complexe nécessite une compréhension approfondie des menaces (&lt;em&gt;threats&lt;/em&gt;), des vulnérabilités (&lt;em&gt;vulnerabilities&lt;/em&gt;), des impacts potentiels, ainsi que des dispositifs mécanismes de contrôle (&lt;em&gt;controls&lt;/em&gt;) adaptés.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&#34;relative group&#34;&gt;Identification détaillée des menaces et vulnérabilités 
    &lt;div id=&#34;identification-détaillée-des-menaces-et-vulnérabilités&#34; class=&#34;anchor&#34;&gt;&lt;/div&gt;
    
    &lt;span
        class=&#34;absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none&#34;&gt;
        &lt;a class=&#34;group-hover:text-primary-300 dark:group-hover:text-neutral-700 !no-underline&#34; href=&#34;#identification-d%c3%a9taill%c3%a9e-des-menaces-et-vuln%c3%a9rabilit%c3%a9s&#34; aria-label=&#34;Ancre&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;        
    
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L’identification des menaces ne se limite pas à dresser une liste générique, mais nécessite une analyse holistique prenant en compte plusieurs catégories d’acteurs et événements :&lt;/p&gt;</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251014-la-gestion-des-risques-en-cybers%C3%A9curit%C3%A9/feature.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Contribution et application des politiques de sécurité du personnel</title>
      <link>https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251013-contribution-et-application-des-politiques-de-s%C3%A9curit%C3%A9-du-personnel/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:34:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251013-contribution-et-application-des-politiques-de-s%C3%A9curit%C3%A9-du-personnel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La sécurité du personnel est un pilier fondamental de la stratégie globale de sécurité d’une organisation. En effet, les collaborateurs sont au cœur du fonctionnement de l’entreprise, mais ils constituent aussi souvent le maillon faible en matière de sécurité. La gestion rigoureuse des aspects liés au personnel, de l’embauche jusqu’au départ et au-delà avec les fournisseurs externes, est indispensable pour réduire les risques humains, prévenir les menaces internes et garantir une protection complète des actifs.&lt;/p&gt;</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251013-contribution-et-application-des-politiques-de-s%C3%A9curit%C3%A9-du-personnel/feature.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>La continuité d&#39;activité : fondamentaux pour la résilience des entreprises</title>
      <link>https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251013-la-continuit%C3%A9-dactivite-_-fondamentaux-pour-la-r%C3%A9silience-des-entreprises/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 12:09:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251013-la-continuit%C3%A9-dactivite-_-fondamentaux-pour-la-r%C3%A9silience-des-entreprises/</guid>
      <description>&lt;p&gt;À l’ère de la digitalisation et de la multiplicité des risques, la résilience organisationnelle n’est plus une option mais une nécessité. La continuité d’activité (&lt;em&gt;Business Continuity, BC&lt;/em&gt;) représente l’aptitude d’une organisation à poursuivre ou à rétablir rapidement ses fonctions essentielles en cas de perturbation, qu’il s’agisse d’un incident mineur (panne de courant, absence d’un collaborateur clé) ou d’une catastrophe majeure (séisme, cyberattaque, incendie). Contrairement à la gestion de catastrophe (&lt;em&gt;Disaster Recovery, DR&lt;/em&gt;), centrée sur la récupération après sinistre, la BC vise à garantir la persistance des opérations vitales, en intégrant une vision anticipative et globale de la gestion des risques.&lt;/p&gt;</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251013-la-continuit%C3%A9-dactivite-_-fondamentaux-pour-la-r%C3%A9silience-des-entreprises/feature.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Élaboration, documentation et mise en œuvre des politiques, standards, procédures et lignes directrices de sécurité</title>
      <link>https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251012-elaboration-documentation-et-mise-en-oeuvre-des-politiques-standards-proc%C3%A9dures-et-lignes-directrices-de-s%C3%A9curit%C3%A9/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 14:06:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251012-elaboration-documentation-et-mise-en-oeuvre-des-politiques-standards-proc%C3%A9dures-et-lignes-directrices-de-s%C3%A9curit%C3%A9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dans le domaine de la cybersécurité, une organisation doit structurer ses efforts pour protéger ses actifs informationnels de manière cohérente et efficace. La clé de cette structure réside dans l’élaboration, la documentation et la mise en œuvre de la politique de sécurité (&lt;em&gt;security policy&lt;/em&gt;), accompagnée de ses standards (&lt;em&gt;standards&lt;/em&gt;), procédures (&lt;em&gt;procedures&lt;/em&gt;) et lignes directrices (&lt;em&gt;guidelines&lt;/em&gt;). Ces éléments sont les piliers d’un programme de sécurité solide (&lt;em&gt;security program&lt;/em&gt;) et garantissent que tous les membres de l’organisation comprennent leur rôle dans la protection des informations. Cet article détaille chacune de ces composantes selon les notions essentielles du CISSP.&lt;/p&gt;</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251012-elaboration-documentation-et-mise-en-oeuvre-des-politiques-standards-proc%C3%A9dures-et-lignes-directrices-de-s%C3%A9curit%C3%A9/feature.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Les exigences des types d’investigation en cybersécurité</title>
      <link>https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251012-investigation-en-cybers%C3%A9curit%C3%A9/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 13:39:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251012-investigation-en-cybers%C3%A9curit%C3%A9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dans le monde de la cybersécurité, savoir réagir à des incidents ne suffit pas : il est tout aussi essentiel de comprendre la diversité des cadres légaux et organisationnels qui régissent les investigations. Que ce soit un incident technique ou une violation d’éthique, l’entreprise doit évaluer avec rationalité la nature de l’événement et appliquer la procédure adéquate selon la typologie du cas : administrative, criminelle, civile, réglementaire, ou guidée par les standards du secteur.&lt;/p&gt;</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251012-investigation-en-cybers%C3%A9curit%C3%A9/feature.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>La compréhension des enjeux juridiques, réglementaires et de conformité en sécurité de l&#39;information</title>
      <link>https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251011-questions-l%C3%A9gales-r%C3%A9glementaires-et-de-conformit%C3%A9-en-s%C3%A9curit%C3%A9-de-linformation/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 16:06:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251011-questions-l%C3%A9gales-r%C3%A9glementaires-et-de-conformit%C3%A9-en-s%C3%A9curit%C3%A9-de-linformation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La sécurité de l’information, dans un contexte professionnel international, ne se limite plus à une affaire purement technique : elle s’inscrit dans une toile complexe de lois, de normes et de pratiques, couvrant des domaines allant de la gestion des cybercrimes à la protection de la vie privée, en passant par la propriété intellectuelle et la conformité contractuelle. Chaque entreprise doit anticiper et intégrer ces aspects réglementaires pour être réellement résiliente. Voici une exploration détaillée et appliquée à chaque domaine essentiel du référentiel CISSP.&lt;/p&gt;</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251011-questions-l%C3%A9gales-r%C3%A9glementaires-et-de-conformit%C3%A9-en-s%C3%A9curit%C3%A9-de-linformation/feature.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Principes de la gouvernance de la sécurité</title>
      <link>https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251011-gouvernance-de-la-s%C3%A9curit%C3%A9/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251011-gouvernance-de-la-s%C3%A9curit%C3%A9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La gouvernance de la sécurité (&lt;em&gt;security governance&lt;/em&gt;) représente l&amp;rsquo;ensemble des décisions, structures et processus permettant à la direction générale d&amp;rsquo;une organisation de piloter, contrôler et améliorer en continu la sécurité du système d’information (&lt;em&gt;Information Security Management System - ISMS&lt;/em&gt;). C’est une discipline autant organisationnelle que technique, ancrée dans l’intégration des enjeux de sécurité avec la réalité métier, la gouvernance d’entreprise et la gestion des risques.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&#34;relative group&#34;&gt;L’alignement stratégique entre sécurité et métier 
    &lt;div id=&#34;lalignement-stratégique-entre-sécurité-et-métier&#34; class=&#34;anchor&#34;&gt;&lt;/div&gt;
    
    &lt;span
        class=&#34;absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none&#34;&gt;
        &lt;a class=&#34;group-hover:text-primary-300 dark:group-hover:text-neutral-700 !no-underline&#34; href=&#34;#lalignement-strat%c3%a9gique-entre-s%c3%a9curit%c3%a9-et-m%c3%a9tier&#34; aria-label=&#34;Ancre&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;        
    
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un des socles fondamentaux de la gouvernance de la sécurité est l’alignement stratégique (&lt;em&gt;strategic alignment&lt;/em&gt;) : la sécurité doit impérativement soutenir la stratégie de l’organisation, en tenant compte de sa mission, de ses objectifs d’affaires et de son contexte réglementaire.&lt;/p&gt;</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251011-gouvernance-de-la-s%C3%A9curit%C3%A9/feature.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Confidentialité, intégrité, disponibilité, authenticité et non-répudiation</title>
      <link>https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251010-les-5-piliers-de-la-s%C3%A9curit%C3%A9-de-l_information/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 16:13:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251010-les-5-piliers-de-la-s%C3%A9curit%C3%A9-de-l_information/</guid>
      <description>&lt;h2 class=&#34;relative group&#34;&gt;Les 5 piliers de la sécurité de l&amp;rsquo;information 
    &lt;div id=&#34;les-5-piliers-de-la-sécurité-de-linformation&#34; class=&#34;anchor&#34;&gt;&lt;/div&gt;
    
    &lt;span
        class=&#34;absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none&#34;&gt;
        &lt;a class=&#34;group-hover:text-primary-300 dark:group-hover:text-neutral-700 !no-underline&#34; href=&#34;#les-5-piliers-de-la-s%c3%a9curit%c3%a9-de-linformation&#34; aria-label=&#34;Ancre&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;        
    
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La cybersécurité repose sur cinq piliers fondamentaux qui forment le socle de toute démarche visant à protéger les actifs informationnels d’une organisation : confidentialité, intégrité, disponibilité, authenticité et non-répudiation. Ces principes, universellement reconnus, sont souvent désignés sous leurs terminologies anglaises : &lt;em&gt;Confidentiality&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Integrity&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Availability&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Authenticity&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;Nonrepudiation&lt;/em&gt;. Ils s&amp;rsquo;appliquent aussi bien aux politiques qu’aux mécanismes techniques mis en œuvre au sein des systèmes d’information.&lt;/p&gt;</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251010-les-5-piliers-de-la-s%C3%A9curit%C3%A9-de-l_information/feature.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;éthique professionnelle en cybersécurité</title>
      <link>https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251010-l_%C3%A9thique-professionnelle-en-cybers%C3%A9curit%C3%A9/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:15:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251010-l_%C3%A9thique-professionnelle-en-cybers%C3%A9curit%C3%A9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dans le domaine de la cybersécurité, comprendre et adhérer à une éthique professionnelle rigoureuse est fondamental pour garantir la sécurité, la confiance et la fiabilité de notre environnement numérique. Cela dépasse la simple conformité légale ; c&amp;rsquo;est un engagement à agir selon des principes moraux élevés.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&#34;relative group&#34;&gt;Le Code de déontologie (&lt;em&gt;Code of Professional Ethics&lt;/em&gt;) de (ISC)² 
    &lt;div id=&#34;le-code-de-déontologie-code-of-professional-ethics-de-isc&#34; class=&#34;anchor&#34;&gt;&lt;/div&gt;
    
    &lt;span
        class=&#34;absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none&#34;&gt;
        &lt;a class=&#34;group-hover:text-primary-300 dark:group-hover:text-neutral-700 !no-underline&#34; href=&#34;#le-code-de-d%c3%a9ontologie-code-of-professional-ethics-de-isc&#34; aria-label=&#34;Ancre&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;        
    
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le Code de déontologie de (ISC)², dont les membres sont notamment les professionnels certifiés CISSP, pose une base éthique claire et solide :&lt;/p&gt;</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251010-l_%C3%A9thique-professionnelle-en-cybers%C3%A9curit%C3%A9/feature.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Introduction à la certification CISSP</title>
      <link>https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251009-introduction-%C3%A0-la-certification-cissp/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251009-introduction-%C3%A0-la-certification-cissp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La certification CISSP (Certified Information Systems Security Professional) est l’une des plus prestigieuses et reconnues dans le domaine de la cybersécurité à l’échelle mondiale. Délivrée par l’organisation à but non lucratif (ISC)², elle atteste d’une expertise approfondie en gestion et en sécurité des systèmes d’information. L’examen CISSP évalue non seulement les connaissances techniques, mais aussi la capacité du candidat à concevoir, mettre en œuvre et gérer une politique de sécurité globale au sein d’une organisation. Il s’adresse principalement aux professionnels expérimentés tels que les responsables de la sécurité (RSSI), les architectes de sécurité ou les auditeurs, et constitue une référence incontournable pour évoluer dans ce secteur.&lt;/p&gt;</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cybersecurite.demystifiee.fr/posts/20251009-introduction-%C3%A0-la-certification-cissp/feature.png" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>
