<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Security policy on Cybersécurité Démystifiée</title>
    <link>https://cybersecurite.demystifiee.fr/tags/security-policy/</link>
    <description>Recent content in Security policy on Cybersécurité Démystifiée</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <copyright>© 2025 </copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Oct 2025 17:15:30 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://cybersecurite.demystifiee.fr/tags/security-policy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>La sensibilisation à la sécurité</title>
      <link>https://cybersecurite.demystifiee.fr/articles/cissp/i/20251016-sensibilisation-a-la-securite/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 17:15:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://cybersecurite.demystifiee.fr/articles/cissp/i/20251016-sensibilisation-a-la-securite/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Même les meilleures politiques et technologies de sécurité sont inutiles si les employés ne les connaissent pas ou ne les appliquent pas correctement. Un programme de sensibilisation à la sécurité (&lt;em&gt;security awareness program&lt;/em&gt;) vise à transmettre le « quoi, comment et pourquoi » des mesures de sécurité à tout le personnel. Un programme efficace doit couvrir toutes les couches de l’organisation, adapter les contenus aux besoins de chaque type d’employés et clarifier les attentes ainsi que les éventuelles conséquences en cas de non-conformité.&lt;/p&gt;</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cybersecurite.demystifiee.fr/articles/cissp/i/20251016-sensibilisation-a-la-securite/feature.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Élaboration, documentation et mise en œuvre des politiques, standards, procédures et lignes directrices de sécurité</title>
      <link>https://cybersecurite.demystifiee.fr/articles/cissp/i/20251012-elaboration-documentation-et-mise-en-oeuvre-des-politiques-standards-procedures-et-lignes-directrices-de-securite/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 14:06:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cybersecurite.demystifiee.fr/articles/cissp/i/20251012-elaboration-documentation-et-mise-en-oeuvre-des-politiques-standards-procedures-et-lignes-directrices-de-securite/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dans le domaine de la cybersécurité, une organisation doit structurer ses efforts pour protéger ses actifs informationnels de manière cohérente et efficace. La clé de cette structure réside dans l’élaboration, la documentation et la mise en œuvre de la politique de sécurité (&lt;em&gt;security policy&lt;/em&gt;), accompagnée de ses standards (&lt;em&gt;standards&lt;/em&gt;), procédures (&lt;em&gt;procedures&lt;/em&gt;) et lignes directrices (&lt;em&gt;guidelines&lt;/em&gt;). Ces éléments sont les piliers d’un programme de sécurité solide (&lt;em&gt;security program&lt;/em&gt;) et garantissent que tous les membres de l’organisation comprennent leur rôle dans la protection des informations. Cet article détaille chacune de ces composantes selon les notions essentielles du CISSP.&lt;/p&gt;</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cybersecurite.demystifiee.fr/articles/cissp/i/20251012-elaboration-documentation-et-mise-en-oeuvre-des-politiques-standards-procedures-et-lignes-directrices-de-securite/feature.png" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Principes de la gouvernance de la sécurité</title>
      <link>https://cybersecurite.demystifiee.fr/articles/cissp/i/20251011-gouvernance-de-la-securite/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cybersecurite.demystifiee.fr/articles/cissp/i/20251011-gouvernance-de-la-securite/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La gouvernance de la sécurité (&lt;em&gt;security governance&lt;/em&gt;) représente l&amp;rsquo;ensemble des décisions, structures et processus permettant à la direction générale d&amp;rsquo;une organisation de piloter, contrôler et améliorer en continu la sécurité du système d’information (&lt;em&gt;Information Security Management System - ISMS&lt;/em&gt;). C’est une discipline autant organisationnelle que technique, ancrée dans l’intégration des enjeux de sécurité avec la réalité métier, la gouvernance d’entreprise et la gestion des risques.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&#34;relative group&#34;&gt;L’alignement stratégique entre sécurité et métier 
    &lt;div id=&#34;lalignement-stratégique-entre-sécurité-et-métier&#34; class=&#34;anchor&#34;&gt;&lt;/div&gt;
    
    &lt;span
        class=&#34;absolute top-0 w-6 transition-opacity opacity-0 -start-6 not-prose group-hover:opacity-100 select-none&#34;&gt;
        &lt;a class=&#34;group-hover:text-primary-300 dark:group-hover:text-neutral-700 !no-underline&#34; href=&#34;#lalignement-strat%c3%a9gique-entre-s%c3%a9curit%c3%a9-et-m%c3%a9tier&#34; aria-label=&#34;Ancre&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;        
    
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un des socles fondamentaux de la gouvernance de la sécurité est l’alignement stratégique (&lt;em&gt;strategic alignment&lt;/em&gt;) : la sécurité doit impérativement soutenir la stratégie de l’organisation, en tenant compte de sa mission, de ses objectifs d’affaires et de son contexte réglementaire.&lt;/p&gt;</description>
      <media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://cybersecurite.demystifiee.fr/articles/cissp/i/20251011-gouvernance-de-la-securite/feature.png" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>
